**149. – Fumaria parviflora** Lamk. – Plante glauque, très rameuse et diffuse ; feuilles bi-tripennatiséquées, à segments étroitement linéaires ou presque capillaires, canaliculés ; bractées égalant les pédicelles fructifères ; fleurs blanchâtres ou rosées, petites (3-8 mm), en grappes courtes et assez lâches ; //sépales petits, ovales-aigus, un peu plus larges que le pédicelle, plus étroits et //.5-6 //fois plus courts que la corolle ; silicule mûre globuleuse, un peu atténué vers le sommet en pointe obtuse, //finement chagrinée.
Lieux cultivés, murs, talus, dans presque toute la France. – Europe, excepté l'extrême Nord ; Asie occidentale ; Inde ; Afrique septentrionale; Mexique. – Mai-juillet.